日本推出「痴漢雷達」 LINE一鍵通報色狼出沒

日本一間公司推出「痴漢雷達(ChikanRadar)」，可以讓遭到性騷擾的女性，用手機的LINE一鍵通報痴漢出沒地點，供其他女性網友查看，自己要搭車的車站是否安全。

「痴漢雷達」揪色狼 LINE一鍵通報

根據香港《巴士的報》報導，由日本QCCCA公司開發的「痴漢雷達」，可讓使用者以智慧手機匿名通報「痴漢」出沒地點。只要先加入即時通訊軟體LINE，就可以透過「通報按鈕」一鍵通報色狼出沒。「痴漢雷達」不會自動報警，但「QCCCA」可與警方共享數據，該應用程式推出1周後，就有約2萬人到官網查看，而LINE「好友」數目已接近6000人。不少日本女性用戶都說好用，更有人表示遇到色狼時可嚇跑對方。使用者也可透過地圖查看附
近車站曾通報多少起報告，也能看到痴漢出沒車站的數據。

日本女性多數選擇隱忍 實際性騷擾數恐多10倍

據報導，QCCCA職員片山玲文說，開發這個痴漢雷達時有進行問卷調查，發現很多人常常因為「快遲到了」、「很麻煩」，所以沒有通報警方，「痴漢雷達就是希望讓沉默的多數不再沉默」。日本警視廳表示，2012年收到多達4250宗痴漢舉報，但由於只有約1成的受害者會報警，半數以上都會選擇忍耐，即實際宗數可能多達10倍。根據#WeToo Japan今年1月公布的調查顯示，受訪的6000名關東地區女性，有近半數透露自己曾在電車、公車或
馬路上遭性騷擾。

有潛質做黑9雷達

改做黑9雷達

千祈唔好喺香港亂玩，容乜易召集一大班人出黎

重有外國有個急救員app，唔記得係出location求助定好似uber咁show附近嘅急救員